{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Inicio","text":""},{"location":"#link-para-as-apresentacoes-das-unidades","title":"Link para as apresenta\u00e7\u00f5es das unidades","text":"<p> Link\u00a0para\u00a0a apresenta\u00e7\u00e3o da unidade 1</p> <p> Link\u00a0para\u00a0a apresenta\u00e7\u00e3o da unidade 2</p> <p> Link para a apresenta\u00e7\u00e3o da unidade 4</p> <p>Link da grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o para o cliente do Mvp 1 </p> <p>Link da grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o para o cliente do Mvp 2 </p>"},{"location":"#sobre","title":"Sobre","text":"<p>Este reposit\u00f3rio cont\u00e9m a documenta\u00e7\u00e3o do planejamento e execu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de demais artefatos gerados ao longo da avalia\u00e7\u00e3o de Requisitos de software. Este projeto tem como intuito promover uma solu\u00e7\u00e3o integrada para o gerenciamento de viagens. Desde a cria\u00e7\u00e3o de um itiner\u00e1rio at\u00e9 recomenda\u00e7\u00f5es sobre destinos tur\u00edsticos!</p>"},{"location":"#link-do-mural-e-do-figma","title":"Link do Mural e do Figma","text":"<p> Link para o Mural </p> <p> Link para o Figma </p>"},{"location":"#equipe","title":"Equipe","text":"Joao Schmitz <p>@JoaoSchmitz</p> Ver perfil Mateus de Siqueira Silva <p>@scikera</p> Ver perfil Pedro Menezes Rodiguero <p>@pedro-rodiguero</p> Ver perfil Gabriel De Souza Fonseca Ribeiro <p>@Gabrielribeirof19</p> Ver perfil Eduardo Rodrigues Farias <p>@EduardoRfarias</p> Ver perfil"},{"location":"#historico-de-revisao","title":"Hist\u00f3rico de revis\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisores <code>0.0</code> 09/04/2023 Cria\u00e7\u00e3o do arquivo Gabriel de Souza - <code>0.1</code> 22/04/2023 Adi\u00e7\u00e3o da introdu\u00e7\u00e3o e sobre Gabriel de Souza -"},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/","title":"Scrum","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-1","title":"Tela 1","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-2","title":"Tela 2","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-3","title":"Tela 3","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-4","title":"Tela 4","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-5","title":"Tela 5","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-6","title":"Tela 6","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-7","title":"Tela 7","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-8","title":"Tela 8","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-9","title":"Tela 9","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-10","title":"Tela 10","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-11","title":"Tela 11","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-12","title":"Tela 12","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-13","title":"Tela 13","text":""},{"location":"apresentacoes/ciclos-de-vida/#tela-14","title":"Tela 14","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/","title":"Processos de ER","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-1","title":"Tela 1","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-2","title":"Tela 2","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-3","title":"Tela 3","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-4","title":"Tela 4","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-5","title":"Tela 5","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-6","title":"Tela 6","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-7","title":"Tela 7","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-8","title":"Tela 8","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-9","title":"Tela 9","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-10","title":"Tela 10","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-11","title":"Tela 11","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-12","title":"Tela 12","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-13","title":"Tela 13","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-14","title":"Tela 14","text":""},{"location":"apresentacoes/processos-de-ER/#tela-15","title":"Tela 15","text":""},{"location":"documentos/abordagem-gupta/","title":"Abordagem Gupta","text":"<p>Esse \u00e9 um recorte do documento principal. Ele foi retirado pois n\u00e3o ficamos satisfeitos com o resultado final. Por\u00e9m,ele foi importante para o processo de decis\u00e3o da abordagem de desenvolvimento que utilizaremos.</p>"},{"location":"documentos/abordagem-gupta/#31-abordagem-de-desenvolvimento","title":"3.1 Abordagem de desenvolvimento","text":"<p>Para definir a abordagem de desenvolvimento de software que o projeto ir\u00e1 seguir, nos baseamos na metodologia proposta por Gupta (2019), tomando os resultados dela somente como um norte. Portanto foram respondidas quest\u00f5es sobre t\u00f3picos pr\u00e9 determinados para definir a abordagem que mais se adequa \u00e0 equipe e ao projeto. Os t\u00f3picos s\u00e3o:</p> <ul> <li>Requisitos;</li> <li>Equipe de desenvolvimento;</li> <li>Usu\u00e1rios;</li> <li>Tipo de projeto e riscos associados.</li> </ul> <p>Obs: Considere que, em resultados, cada caracter \u2018+\u2019 \u00e9 a quantidade de vezes em que o processo especificado se encaixa com nosso projeto baseado em nossas respostas.</p>"},{"location":"documentos/abordagem-gupta/#311-requisitos","title":"3.1.1 Requisitos","text":"Perguntas Respostas Os requisitos s\u00e3o f\u00e1ceis de entender e definir? Sim N\u00f3s mudamos os requisitos com bastante frequ\u00eancia? N\u00e3o N\u00f3s podemos definir os requisitos ao in\u00edcio de cada ciclo? Sim Os requisitos est\u00e3o indicando um sistema complexo para se construir? Sim"},{"location":"documentos/abordagem-gupta/#resultados","title":"Resultados:","text":"<ul> <li>Cascata +++</li> <li>Prot\u00f3tipo +</li> <li>Incremental +++</li> <li>Evolutivo +++</li> <li>Espiral +</li> <li>RAD +++</li> </ul>"},{"location":"documentos/abordagem-gupta/#312-equipe-de-desenvolvimento","title":"3.1.2 Equipe de desenvolvimento","text":"Perguntas Respostas Pouca experi\u00eancia em projetos similares? Sim Pouco conhecimento de dom\u00ednio (novato na tecnologia)? N\u00e3o Pouca experi\u00eancia com as ferramentas que ser\u00e3o usadas? Sim Disponibilidade para treinamento, se necess\u00e1rio Sim"},{"location":"documentos/abordagem-gupta/#resultados_1","title":"Resultados:","text":"<ul> <li>Cascata +</li> <li>Prot\u00f3tipo ++</li> <li>Incremental +</li> <li>Evolutivo +</li> <li>Espiral ++</li> <li>RAD ++</li> </ul>"},{"location":"documentos/abordagem-gupta/#313-usuarios","title":"3.1.3 Usu\u00e1rios","text":"Perguntas Respostas Usu\u00e1rio est\u00e1 envolvido em todas as fases? Sim Participa\u00e7\u00e3o limitada do usu\u00e1rio? N\u00e3o Usu\u00e1rio n\u00e3o tem experi\u00eancia pr\u00e9via de participa\u00e7\u00f5es em projetos similares? Sim Usu\u00e1rio \u00e9 especialista no dom\u00ednio do problema? N\u00e3o"},{"location":"documentos/abordagem-gupta/#resultados_2","title":"Resultados:","text":"<ul> <li>Cascata +</li> <li>Prot\u00f3tipo +++</li> <li>Incremental +</li> <li>Evolutivo ++</li> <li>Espiral ++</li> <li>RAD ++</li> </ul>"},{"location":"documentos/abordagem-gupta/#314-tipo-de-projeto-e-riscos-associados","title":"3.1.4 Tipo de projeto e riscos associados","text":"Perguntas Respostas O projeto \u00e9 a melhoria de um sistema existente? N\u00e3o O financiamento \u00e9 est\u00e1vel para o projeto? Sim Requisitos de alta confiabilidade? N\u00e3o Cronograma do projeto \u00e9 apertado? Sim Uso de componentes reutiliz\u00e1veis? Sim Os recursos (Tempo, dinheiro, pessoas etc) est\u00e3o escassos? N\u00e3o"},{"location":"documentos/abordagem-gupta/#resultados_3","title":"Resultados:","text":"<ul> <li>Cascata +++</li> <li>Prot\u00f3tipo +++++</li> <li>Incremental +</li> <li>Evolutivo +</li> <li>Espiral ++++</li> <li>RAD +++++</li> </ul>"},{"location":"documentos/abordagem-gupta/#315-conclusao","title":"3.1.5 Conclus\u00e3o","text":"<ul> <li>Cascata 8+</li> <li>Prot\u00f3tipo 11+</li> <li>Incremental 6+</li> <li>Evolutivo 7+</li> <li>Espiral 9+</li> <li>RAD 12+</li> </ul> <p>Ao analisar os resultados individuais de cada t\u00f3pico, foi obtida a metodologia de desenvolvimento mais adequada, o RAD (Rapid Application Development). Esta \u00e9 uma abordagem \u00e1gil e tem como pontos caracter\u00edsticos ser centrada no usu\u00e1rio e no design do produto, permitindo uma prototipagem mais r\u00e1pida e uma entrega iterativa.</p>"},{"location":"documentos/backlog-SAFe/","title":"Backlog do Produto - SAFe","text":""},{"location":"documentos/backlog-SAFe/#tema-estrategico","title":"Tema Estrat\u00e9gico","text":"<p>Melhorar a experi\u00eancia de uma viagem centralizando as suas informa\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"documentos/backlog-SAFe/#ep1-autenticacao-e-preferencia-do-usuario","title":"[EP1] Autentica\u00e7\u00e3o e preferencia do usuario","text":""},{"location":"documentos/backlog-SAFe/#capacidade-11-controle-de-usuario-na-plataforma","title":"[Capacidade 1.1] - Controle de usu\u00e1rio na plataforma","text":"<ul> <li> <ul> <li>[FEAT1.1.1] Gerir detalhes para cadastro e login do usu\u00e1rio</li> <li>[US1.1.1.1]</li> <li>Eu como usu\u00e1rio gostaria de me cadastrar no sistema para que eu possa criar uma conta.</li> <li>[US1.1.1.2]</li> <li>Eu, como usu\u00e1rio, desejo realizar login no sistema para que eu possa usar suas funcionalidades.</li> <li>[US1.1.1.3]</li> <li>Eu, como usu\u00e1rio, desejo realizar logout do sistema para garantir minha seguran\u00e7a e privacidade.</li> </ul> </li> <li>[FEAT1.1.2] Gerir detalhes da conta do usu\u00e1rio<ul> <li>[US1.1.2.1]</li> <li>Eu, como usu\u00e1rio, desejo atualizar as minhas informa\u00e7\u00f5es cadastrais para manter os meus dados precisos e atualizados.</li> <li>[US1.1.2.2]</li> <li>Eu, como usu\u00e1rio, desejo excluir a minha conta para que os meus dados n\u00e3o sejam mais armazenados no sistema.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documentos/backlog-SAFe/#capacidade-12-alertas-e-notificacoes","title":"[Capacidade 1.2] - Alertas e notifica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li> <ul> <li>[FEAT1.2.1] Receber noticias do destino da viagem</li> <li>[US1.2.1.1] Eu, como usu\u00e1rio, desejo receber notifica\u00e7\u00f5es de eventos que possam ser um impedimento para a viagem para que possa fazer mudan\u00e7as na programa\u00e7\u00e3o, caso necess\u00e1rio.</li> <li>[US1.2.1.2] Eu, como usu\u00e1rio, desejo receber not\u00edcias sobre o destino de minhas viagens para me manter atualizado sobre a situa\u00e7\u00e3o do local.</li> </ul> </li> <li> <ul> <li>[FEAT1.2.2] Visualizar Notifica\u00e7\u00f5es personalizadas</li> <li>[US1.2.2.1] Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder criar alertas personalizados sobre o destino de minhas viagens para que eu tenha controle das notifica\u00e7\u00f5es que irei receber.</li> <li>[US1.2.2.2] Eu, como usuario, desejo poder visualizar um hist\u00f3rico com os meu alertas personalizados para que eu possa relembra-los</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documentos/backlog-SAFe/#ep2-gerenciamento-de-viagens","title":"[EP2] Gerenciamento de viagens","text":""},{"location":"documentos/backlog-SAFe/#capacidade-21-controle-basico-de-viagens","title":"[Capacidade 2.1] - Controle b\u00e1sico de viagens","text":"<ul> <li> <ul> <li>[FEAT2.1.1] Gerenciar a lista de viagens</li> <li>[US2.1.1.1] Eu, como usu\u00e1rio, desejo visualizar uma lista das minhas viagens criadas para poder ter controle eficiente do meu tempo.</li> <li>[US2.1.1.2] Eu, como usu\u00e1rio, desejo excluir uma viagem da minha lista para que eu consiga mant\u00ea-la organizada.</li> <li>[US2.1.1.3] Eu, como usu\u00e1rio, desejo filtrar as minhas viagens para uma melhor organiza\u00e7\u00e3o e facilita\u00e7\u00e3o do meu acesso a elas.</li> </ul> </li> <li> <ul> <li>[FEAT2.1.2] Gerencias informa\u00e7\u00f5es da viagem</li> <li>[US2.1.2.1] Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder criar minhas viagens para acompanhar as informa\u00e7\u00f5es da viagem em um s\u00f3 lugar.</li> <li>[US2.1.2.2] Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder modificar as informa\u00e7\u00f5es das minhas viagens, para corrigir poss\u00edveis erros e poder me adaptar \u00e0 mudan\u00e7as.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documentos/backlog-SAFe/#capacidade-22-controle-de-hospedagem-e-locomocao","title":"[Capacidade 2.2] - Controle de hospedagem e locomo\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li> <ul> <li>[FEAT2.2.1] Gerenciar estadia</li> <li>[US2.2.1.1] Eu, como usu\u00e1rio, desejo armazenar as informa\u00e7\u00f5es sobre minha estadia em uma viagem para manter as informa\u00e7\u00f5es da viagem em um s\u00f3 lugar.</li> <li>[US2.2.1.2] Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder modificar as informa\u00e7\u00f5es sobre minha estadia em uma viagem para manter as informa\u00e7\u00f5es sempre atualizadas e coesas.</li> </ul> </li> <li> <ul> <li>[FEAT2.2.2] Gerenciar transporte</li> <li>[US2.2.2.1] Eu, como usu\u00e1rio, desejo armazenar as informa\u00e7\u00f5es sobre meu transporte em uma viagem para manter as informa\u00e7\u00f5es da viagem em um s\u00f3 lugar.</li> <li>[US2.2.2.2] Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder modificar as informa\u00e7\u00f5es sobre meu transporte em uma viagem para manter as informa\u00e7\u00f5es sempre atualizadas e coesas.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documentos/backlog-SAFe/#capacidade-23-controle-de-atividades","title":"[Capacidade 2.3] - Controle de atividades","text":"<ul> <li> <ul> <li>[FEAT2.3.1] Criar itiner\u00e1rio</li> <li>[US2.3.1.1] Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder criar um cronograma pr\u00f3prio para cada uma de minhas viagens, para poder assim organizar melhor meu tempo.</li> <li>[US2.3.1.2] Eu, como usu\u00e1rio, desejo inserir atividades e eventos nos meus cronogramas de viagem, para me manter atualizado das informa\u00e7\u00f5es sobre aquilo que tenho planejado para uma viagem.</li> </ul> </li> <li> <ul> <li>[FEAT2.3.2] Gerenciar estadia</li> <li>[US2.3.2.1] Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder modificar as atividades do cronograma de uma viagem para ter um planejamento sempre atualizado.</li> <li>[US2.3.2.2] Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder excluir atividades do cronograma de uma viagem para ter um planejamento sempre atualizado e organizado.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documentos/backlog-SAFe/#capacidade-24-controle-de-participantes","title":"[Capacidade 2.4] - Controle de participantes","text":"<ul> <li> <ul> <li>[FEAT2.4.1] Gerenciar participantes</li> <li>[US2.4.1.1] Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder adicionar outros usu\u00e1rios \u00e0 minhas viagens para facilitar a organiza\u00e7\u00e3o entre os participantes de uma viagem.</li> <li>[US2.4.1.2] Eu, como usu\u00e1rio administrador de uma viagem, desejo poder remover participantes das minhas viagens para organizar a lista de membros.</li> </ul> </li> <li> <ul> <li>[FEAT2.4.2] Gerenciar permiss\u00f5es e disponibilidade</li> <li>[US2.4.2.1] Eu, como usu\u00e1rio de uma viagem compartilhada, desejo poder marcar se irei participar ou n\u00e3o de uma atividade marcada no cronograma da viagem para avisar outros participantes de minha disponibilidade.</li> <li>[US2.4.2.2] Eu, como usu\u00e1rio administrador de uma viagem, desejo poder designar os participantes que podem modificar as informa\u00e7\u00f5es da viagem e aqueles que s\u00f3 podem visualiz\u00e1-las para manter a integridade das informa\u00e7\u00f5es.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documentos/backlog/","title":"Backlog","text":"<p>Nossos requisitos foram todos estruturados em forma de User Stories, gerando o seguinte Backlog:</p>"},{"location":"documentos/backlog/#epicos","title":"\u00c9picos","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o EP001 Gerenciamento de Conta de Usu\u00e1rio EP002 Gerenciamento da Lista de Viagens EP003 Gerenciamento de Informa\u00e7\u00f5es da Viagem EP004 Gerenciamento de Cronograma da Viagem EP005 Gerenciamento de Viagens Compartilhadas EP006 Alertas e not\u00edfica\u00e7\u00f5es"},{"location":"documentos/backlog/#user-stories","title":"User Stories","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o \u00c9pico US001 Eu, como usu\u00e1rio, desejo realizar um cadastro no sistema para que eu possa criar uma conta. EP001 US002 Eu, como usu\u00e1rio, desejo realizar login no sistema para que eu possa usar suas funcionalidades. EP001 US003 Eu, como usu\u00e1rio, desejo realizar logout do sistema para garantir minha seguran\u00e7a e privacidade. EP001 US004 Eu, como usu\u00e1rio, desejo atualizar as minhas informa\u00e7\u00f5es cadastrais para manter os meus dados precisos e atualizados. EP001 US005 Eu, como usu\u00e1rio, desejo excluir a minha conta para que os meus dados n\u00e3o sejam mais armazenados no sistema. EP001 US006 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder criar minhas viagens para acompanhar as informa\u00e7\u00f5es da viagem em um s\u00f3 lugar. EP003 US007 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder modificar as informa\u00e7\u00f5es das minhas viagens, para corrigir poss\u00edveis erros e poder me adaptar \u00e0 mudan\u00e7as. EP003 US008 Eu, como usu\u00e1rio, desejo visualizar uma lista das minhas viagens criadas para poder ter controle eficiente do meu tempo. EP002 US009 Eu, como usu\u00e1rio, desejo excluir uma viagem da minha lista para que eu consiga mant\u00ea-la organizada. EP002 US010 Eu, como usu\u00e1rio, desejo filtrar as minhas viagens para uma melhor organiza\u00e7\u00e3o e facilita\u00e7\u00e3o do meu acesso a elas. EP002 US011 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder adicionar outros usu\u00e1rios \u00e0 minhas viagens para facilitar a organiza\u00e7\u00e3o entre os participantes de uma viagem. EP005 US012 Eu, como usu\u00e1rio de uma viagem compartilhada, desejo poder marcar se irei participar ou n\u00e3o de uma atividade marcada no cronograma da viagem para avisar outros participantes de minha disponibilidade. EP005 US013 Eu, como usu\u00e1rio administrador de uma viagem, desejo poder remover participantes das minhas viagens para organizar a lista de membros. EP005 US014 Eu, como usu\u00e1rio administrador de uma viagem, desejo poder designar os participantes que podem modificar as informa\u00e7\u00f5es da viagem e aqueles que s\u00f3 podem visualiz\u00e1-las para manter a integridade das informa\u00e7\u00f5es. EP003 US015 Eu, como usu\u00e1rio, desejo armazenar as informa\u00e7\u00f5es sobre meu transporte em uma viagem para manter as informa\u00e7\u00f5es da viagem em um s\u00f3 lugar. EP003 US016 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder modificar as informa\u00e7\u00f5es sobre meu transporte em uma viagem para manter as informa\u00e7\u00f5es sempre atualizadas e coesas. EP003 US017 Eu, como usu\u00e1rio, desejo armazenar as informa\u00e7\u00f5es sobre minha estadia em uma viagem para manter as informa\u00e7\u00f5es da viagem em um s\u00f3 lugar. EP003 US018 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder modificar as informa\u00e7\u00f5es sobre minha estadia em uma viagem para manter as informa\u00e7\u00f5es sempre atualizadas e coesas. EP004 US019 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder criar um cronograma pr\u00f3prio para cada uma de minhas viagens, para poder assim organizar melhor meu tempo. EP004 US020 Eu, como usu\u00e1rio, desejo inserir atividades e eventos nos meus cronogramas de viagem, para me manter atualizado das informa\u00e7\u00f5es sobre aquilo que tenho planejado para uma viagem. EP004 US021 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder modificar as atividades do cronograma de uma viagem para ter um planejamento sempre atualizado. EP004 US022 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder excluir atividades do cronograma de uma viagem para ter um planejamento sempre atualizado e organizado. EP006 US023 Eu, como usu\u00e1rio, desejo receber not\u00edcias sobre o destino de minhas viagens para me manter atualizado sobre a situa\u00e7\u00e3o do local. EP006 US024 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder criar alertas personalizados sobre o destino de minhas viagens para que eu tenha controle das notifica\u00e7\u00f5es que irei receber. EP006"},{"location":"documentos/backlog/#foi-retirada-a-seguinte-user-story-durante-a-execucao-da-unidade-4","title":"Foi retirada a seguinte User Story durante a execu\u00e7\u00e3o da Unidade 4:","text":"<ul> <li>Antiga US23 | Eu, como usu\u00e1rio, desejo receber notifica\u00e7\u00f5es de eventos que possam ser um impedimento para a viagem para que possa fazer mudan\u00e7as na programa\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"documentos/diagrama-casos-de-uso/","title":"Diagrama de casos de uso","text":"<p>Como parte das entregas da disciplina na Unidade 4, foi criado um diagrama de casos de uso, com atividades diferentes comparado ao Backlog utilizado no projeto.</p> <p></p>"},{"location":"documentos/diagrama-casos-de-uso/#especificacoes","title":"Especifica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Criar eventos no cronograma</li> <li>Visualizar lista de viagens</li> <li>Definir editores da viagem</li> <li>Editar informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da viagem</li> <li>Adicionar participantes na viagem</li> </ul>"},{"location":"documentos/historia-engenharia-de-requisitos/","title":"Engenharia de Requisitos no Projeto","text":"<p>Apesar de sabermos que o processo de engenheria de requisitos (ER) \u00e9 flex\u00edvel, de modo que alguns processos come\u00e7am antes de outros sem necessariamente seguir um ordem linear. O nosso processo de ER se constitui de maneira linear e essa constru\u00e7\u00e3o nos possibilitou o retorno do backlog do MVP1 e MVP2 da forma mais concisa poss\u00edvel.</p>"},{"location":"documentos/historia-engenharia-de-requisitos/#na-fase-de-elicitacao-e-descoberta-foram-utilizadas-as-seguintes-tecnicas","title":"Na fase de Elicita\u00e7\u00e3o e Descoberta foram utilizadas as seguintes t\u00e9cnicas:","text":"<ul> <li> <p>An\u00e1lise de Problemas (Diagrama de causa e efeito, 5 porqu\u00eas):   Aqui conseguimos levantar os poss\u00edveis problemas que seriam solucionados pelo projeto.</p> </li> <li> <p>An\u00e1lise de Concorrente:   Aqui descobrimos que o projeto n\u00e3o possui um concorrente direto, pois estamos cobrindo lacunas das solu\u00e7\u00f5es j\u00e1 existes. Al\u00e9m disso, descobrimos o que falta nos apps de organiza\u00e7\u00e3o da atualidade no que tange o planejamento e a organiza\u00e7\u00e3o viagens.</p> </li> <li> <p>Brainstorming:   Nessa fase do processo de Elicita\u00e7\u00e3o fizemos uma reuni\u00e3o de Brainstorming e levantamos uma lista de requisitos que poderiam ser desenvolvidos no decorrer da disciplina.</p> </li> <li> <p>Prompt IA:   Este foi uma Metodologia Inovadora do processo da ER fizemos solicita\u00e7\u00f5es e perguntamos ao ChatGPT da OpenIA   de modo que ele gerasse outputs(sa\u00eddas) de forma a gerar mais requisitos que, por ventura, passaram despercebidos no processo de debates e Brainstorming. Al\u00e9m de poss\u00edveis cadegoriza\u00e7\u00f5es, em temas e \u00e9picos listando suas poss\u00edves user(s) stories.</p> </li> </ul>"},{"location":"documentos/historia-engenharia-de-requisitos/#na-fase-de-analise-e-consenso-foram-utilizadas-as-seguintes-tecnicas","title":"Na fase de An\u00e1lise e Consenso foram utilizadas as seguintes t\u00e9cnicas:","text":"<ul> <li> <p>Negocia\u00e7\u00e3o:   A equipe conversou com o cliente com rela\u00e7\u00e3o a primeira lista (feita na fase de elicita\u00e7\u00e3o - rascunho) levando a chegar em uma outra lista mais concisa e filtrada se tratando de seu valor para o neg\u00f3cio.</p> </li> <li> <p>An\u00e1lise de Risco:   Analisamos os riscos da possiblidade de alguns requisitos n\u00e3o serem desenvolvido \u00e0 tempo e eventuais clomplexidades que poderiam ser impecilho no desenvolvimento destes requisitos.</p> </li> <li> <p>An\u00e1lise de Viabilidade:   Foi feito uma lista ordenada, na qual os primeiros elementos seriam os considerados pelos membros da equipe os que seriam mais vi\u00e1vel para serem desenvolvidos no per\u00edodo da disciplina e os ultimos elementos os menos vi\u00e1veis. Al\u00e9m disso, foi feito uma primeira categoriza\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis temas por cores.</p> </li> </ul>"},{"location":"documentos/historia-engenharia-de-requisitos/#na-fase-de-declaracao-foram-utilizadas-as-seguintes-tecnicas","title":"Na fase de Declara\u00e7\u00e3o foram utilizadas as seguintes t\u00e9cnicas:","text":"<ul> <li> <p>Temas:   Os temas s\u00e3o um conjunto de v\u00e1rios \u00c9picos diferentes.</p> </li> <li> <p>\u00c9picos:   As User Stories foram separadas em \u00c9picos para uma maior rastreabilidade.</p> </li> <li> <p>User Stories:   Nossos requisitos foram estruturados como User Stories, seguindo este padr\u00e3o:</p> </li> <li>Eu, como QUEM SOU EU, desejo QUAL O REQUISITO, para QUAL O VALOR DE NEG\u00d3CIO DO REQUISITO</li> </ul>"},{"location":"documentos/historia-engenharia-de-requisitos/#na-fase-de-verificacao-e-validacao-foram-utilizadas-as-seguintes-tecnicas","title":"Na fase de Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o foram utilizadas as seguintes t\u00e9cnicas:","text":"<ul> <li> <p>Feedback:</p> </li> <li> <p>Verifica\u00e7\u00e3o:     Recebemos o feedback da verifica\u00e7\u00e3o de nossos requisitos atrav\u00e9s do professor George Marsicano. Devido \u00e0 isso, retiramos um requisito e fizemos leves altera\u00e7\u00f5es em outros.</p> </li> <li>Valida\u00e7\u00e3o:     Recebemos o feedback da valida\u00e7\u00e3o de nossos requisitos atrav\u00e9s do nosso cliente. Foi feita uma reuni\u00e3o na qual ele validou os requisitos decididos e o escopo do projeto.</li> </ul>"},{"location":"documentos/historia-engenharia-de-requisitos/#na-fase-de-organizacao-e-atualizacao-foram-utilizadas-as-seguintes-tecnicas","title":"Na fase de Organiza\u00e7\u00e3o e Atualiza\u00e7\u00e3o foram utilizadas as seguintes t\u00e9cnicas:","text":"<ul> <li> <p>Pontos por hist\u00f3ria:   Para decidirmos quais requisitos entrariam no MVP1 e quais entrariam no MVP2, atribu\u00edmos uma pontua\u00e7\u00e3o para cada requisito. Os requisitos foram avaliados em:</p> </li> <li> <p>Valor de Neg\u00f3cio : Pontua\u00e7\u00e3o varia de 1 \u00e0 10;</p> </li> <li>Viabilidade : Pontua\u00e7\u00e3o varia de 1 \u00e0 5;</li> <li>Complexidade : Pontua\u00e7\u00e3o varia de 5 \u00e0 1;</li> </ul> <p>Totalizando ent\u00e3o um m\u00e1ximo de 20 pontos para cada requisito.</p> <ul> <li> <p>MoSCoW (Must Have, Should Have, Could Have, Won't Have):   A partir da pontua\u00e7\u00e3o obtida por cada requisito, alocamos eles em suas devidas categorias do MoSCoW de acordo com estes crit\u00e9rios:</p> </li> <li> <p>Must Have: Requisitos com pontua\u00e7\u00e3o maior que 15, ou aqueles com pontua\u00e7\u00e3o igual \u00e0 15 e valor de neg\u00f3cio igual \u00e0 10.</p> </li> <li>Should Have: Requisitos com pontua\u00e7\u00e3o igual \u00e0 15 e valor de neg\u00f3cio menor que 10, ou aqueles com pontua\u00e7\u00e3o igual \u00e0 14.</li> <li>Could Have: Requisitos com pontua\u00e7\u00e3o menor que 14.</li> <li>Won't Have: N\u00e3o teve requisitos nesta categoria.      Tabela de pontua\u00e7\u00e3o dos requisitos</li> </ul> <p>Com base nisto definimos o MVP1 como os requisitos presentes na categoria Must Have e o MVP2 como os requisitos presentes nas categorias Should Have e Could Have.</p>"},{"location":"documentos/mvp1/","title":"MVP 1","text":"<p>Seguindo os crit\u00e9rios definidos na fase de Organiza\u00e7\u00e3o de Atualiza\u00e7\u00e3o, nosso MVP1 foi definido como sendo:</p> ID Descri\u00e7\u00e3o US001 Eu, como usu\u00e1rio, desejo realizar um cadastro no sistema para que eu possa criar uma conta. US002 Eu, como usu\u00e1rio, desejo realizar login no sistema para que eu possa usar suas funcionalidades. US003 Eu, como usu\u00e1rio, desejo realizar logout do sistema para garantir minha seguran\u00e7a e privacidade. US004 Eu, como usu\u00e1rio, desejo atualizar as minhas informa\u00e7\u00f5es cadastrais para manter os meus dados precisos e atualizados. US005 Eu, como usu\u00e1rio, desejo excluir a minha conta para que os meus dados n\u00e3o sejam mais armazenados no sistema. US006 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder criar minhas viagens para acompanhar as informa\u00e7\u00f5es da viagem em um s\u00f3 lugar. US007 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder modificar as informa\u00e7\u00f5es das minhas viagens, para corrigir poss\u00edveis erros e poder me adaptar \u00e0 mudan\u00e7as. US015 Eu, como usu\u00e1rio, desejo armazenar as informa\u00e7\u00f5es sobre meu transporte em uma viagem para manter as informa\u00e7\u00f5es da viagem em um s\u00f3 lugar. US016 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder modificar as informa\u00e7\u00f5es sobre meu transporte em uma viagem para manter as informa\u00e7\u00f5es sempre atualizadas e coesas. US017 Eu, como usu\u00e1rio, desejo armazenar as informa\u00e7\u00f5es sobre minha estadia em uma viagem para manter as informa\u00e7\u00f5es da viagem em um s\u00f3 lugar. US018 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder modificar as informa\u00e7\u00f5es sobre minha estadia em uma viagem para manter as informa\u00e7\u00f5es sempre atualizadas e coesas. US019 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder criar um cronograma pr\u00f3prio para cada uma de minhas viagens, para poder assim organizar melhor meu tempo. US020 Eu, como usu\u00e1rio, desejo inserir atividades e eventos nos meus cronogramas de viagem, para me manter atualizado das informa\u00e7\u00f5es sobre aquilo que tenho planejado para uma viagem."},{"location":"documentos/mvp2/","title":"Backlog","text":"<p>Seguindo os crit\u00e9rios definidos na fase de Organiza\u00e7\u00e3o de Atualiza\u00e7\u00e3o, nosso MVP2 foi definido como sendo:</p> ID Descri\u00e7\u00e3o US008 Eu, como usu\u00e1rio, desejo visualizar uma lista das minhas viagens criadas para poder ter controle eficiente do meu tempo. US009 Eu, como usu\u00e1rio, desejo excluir uma viagem da minha lista para que eu consiga mant\u00ea-la organizada. US010 Eu, como usu\u00e1rio, desejo filtrar as minhas viagens para uma melhor organiza\u00e7\u00e3o e facilita\u00e7\u00e3o do meu acesso a elas. US011 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder adicionar outros usu\u00e1rios \u00e0 minhas viagens para facilitar a organiza\u00e7\u00e3o entre os participantes de uma viagem. US012 Eu, como usu\u00e1rio de uma viagem compartilhada, desejo poder marcar se irei participar ou n\u00e3o de uma atividade marcada no cronograma da viagem para avisar outros participantes de minha disponibilidade. US013 Eu, como usu\u00e1rio administrador de uma viagem, desejo poder remover participantes das minhas viagens para organizar a lista de membros. US014 Eu, como usu\u00e1rio administrador de uma viagem, desejo poder designar os participantes que podem modificar as informa\u00e7\u00f5es da viagem e aqueles que s\u00f3 podem visualiz\u00e1-las para manter a integridade das informa\u00e7\u00f5es. US021 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder modificar as atividades do cronograma de uma viagem para ter um planejamento sempre atualizado. US022 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder excluir atividades do cronograma de uma viagem para ter um planejamento sempre atualizado e organizado. US023 Eu, como usu\u00e1rio, desejo receber not\u00edcias sobre o destino de minhas viagens para me manter atualizado sobre a situa\u00e7\u00e3o do local. US024 Eu, como usu\u00e1rio, desejo poder criar alertas personalizados sobre o destino de minhas viagens para que eu tenha controle das notifica\u00e7\u00f5es que irei receber."},{"location":"documentos/pbb-e-bdd/","title":"PBB e BDD","text":""},{"location":"documentos/pbb-e-bdd/#pbb","title":"PBB","text":"<p>Como parte das entregas da disciplina na Unidade 3, foi criado do zero um novo backlog a partir do PBB (Product Backlog Building), com escopo reduzido comparado ao Backlog utilizado no projeto.</p> <p></p> <p>Link do Mural para uma melhor visualiza\u00e7\u00e3o</p> <p>A partir dos campos definidos pelo PBB, como Personas, Benef\u00edcios de funcionalidades e PBIs(Product Backlog Items), foram criadas User Stories e seus respectivos BDDs (Behavior Driven Development), que servem como crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o.</p> <p>As User Stories foram mapeadas assim:</p> <ul> <li>Eu, como {persona} posso {PBI} para {benef\u00edcio}.</li> </ul> <p>Os BDDs foram constru\u00eddos deste modo:</p> <ul> <li>Dado que {contexto inicial}</li> <li>Quando {evento ou a\u00e7\u00e3o}</li> <li>Ent\u00e3o, {resultado esperado}</li> </ul>"},{"location":"documentos/pbb-e-bdd/#user-stories-e-bdd","title":"User Stories e BDD","text":"<ul> <li> <p>Eu, como organizador da viagem, posso criar inst\u00e2ncias de viagem para facilitar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00f5es.</p> <ul> <li>Dado que o usu\u00e1rio tenha uma conta cadastrada</li> <li>Quando ele preencher todos os campos corretamente, com 16/06/2023 (data de in\u00edcio), 20/06/2023 (data de t\u00e9rmino), Paris (local), 3 (quantidade de pessoas)</li> <li>Ent\u00e3o uma viagem dever\u00e1 ser criada e enviada uma mensagem \u201cViagem criada com sucesso\u201d   </li> <li> <p>Eu, como organizador da viagem, posso editar as informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da viagem para facilitar a organiza\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Dado que o usu\u00e1rio tenha uma viagem criada</p> </li> <li>Quando ele tentar editar alguma informa\u00e7\u00e3o desta viagem e preencher os campos que deseja editar, como 24/06/2023 (data de t\u00e9rmino), Barcelona (local)</li> <li>Ent\u00e3o o sistema deve atualizar as informa\u00e7\u00f5es dos campos que o usu\u00e1rio editou (no caso, data de t\u00e9rmino e local)</li> </ul> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Eu, como organizador da viagem, posso ver a lista de viagens para facilitar minha organiza\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Dado que um usu\u00e1rio tenha pelo menos uma viagem criada</li> <li>Quando ele tentar visualizar suas viagens</li> <li>Ent\u00e3o ele dever\u00e1 ver uma lista de todas as suas viagens criadas, com cada viagem sendo identificadas pelo seu local, data de in\u00edcio e data de t\u00e9rmino</li> </ul> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Eu, como organizador da viagem, posso excluir viagens da lista de viagens para facilitar minha organiza\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Dado que um usu\u00e1rio tenha pelo menos uma viagem criada</li> <li>Quando ele for visualizar a lista de suas viagens e clique no bot\u00e3o de excluir uma determinada viagem</li> <li>Ent\u00e3o a viagem exclu\u00edda dever\u00e1 desaparecer de sua lista e ter as informa\u00e7\u00f5es relevantes apagadas</li> </ul> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Eu, como organizador da viagem, posso armazenar as informa\u00e7\u00f5es sobre meu transporte para facilitar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00f5es.</p> <ul> <li>Dado que um usu\u00e1rio tenha pelo menos uma viagem criada</li> <li>Quando ele tentar adicionar um transporte \u00e0 uma viagem e preencher os campos corretamente, com Avi\u00e3o (tipo de transporte), 599,00 (pre\u00e7o), 11:00 (hora de sa\u00edda), 15:30 (hora de chegada)</li> <li>Ent\u00e3o o transporte relacionado \u00e0 esta viagem deve ser cadastrado e \u00e9 exibida a mensagem \u201cTransporte cadastrado com sucesso\u201d</li> </ul> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Eu, como organizador da viagem, posso armazenar as informa\u00e7\u00f5es sobre minha estadia para facilitar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00f5es.</p> <ul> <li>Dado que um usu\u00e1rio tenha pelo menos uma viagem criada</li> <li>Quando ele tentar adicionar uma estadia \u00e0 uma viagem e preencher os campos corretamente, com Hotel (tipo de estadia), 259,99 (pre\u00e7o), Rua S\u00e3o Pedro, lote 54 (localiza\u00e7\u00e3o), 21/06/2023 (data de entrada), 25/06/2023 (data de sa\u00edda)</li> <li>Ent\u00e3o a estadia relacionada \u00e0 esta viagem deve ser cadastrada e \u00e9 exibida a mensagem \u201cEstadia cadastrado com sucesso\u201d</li> </ul> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Eu, como organizador da viagem, posso gerenciar as informa\u00e7\u00f5es sobre a viagem para facilitar minha organiza\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Dado que um usu\u00e1rio tenha pelo menos uma viagem criada e pelo menos um transporte e/ou estadia associados a esta viagem</li> <li>Quando o usu\u00e1rio for editar os dados deste transporte e/ou estadia e preencher os campos corretamente, como \u00d4nibus (tipo de transporte) ou Airbnb (tipo de estadia)</li> <li>Ent\u00e3o o sistema deve atualizar as informa\u00e7\u00f5es dos campos que o usu\u00e1rio editou (no caso, tipo de transporte ou tipo de estadia)</li> </ul> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Eu, como organizador da viagem, posso adicionar participantes em minhas viagens para aumentar a sintonia entre os participantes.</p> <ul> <li>Dado que um usu\u00e1rio tenha pelo menos uma viagem criada e exista um usu\u00e1rio com nome Pedro Menezes</li> <li>Quando um usu\u00e1rio buscar por outro e preencher o campo com Pedro Menezes, e ent\u00e3o adicionar este em sua viagem</li> <li>Ent\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es desta viagem devem ser compartilhadas com o usu\u00e1rio convidado (neste caso, Pedro Menezes)</li> </ul> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Eu, como organizador da viagem, posso gerenciar os participantes das minhas viagens para manter a sintonia entre os participantes.</p> <ul> <li>Dado que um usu\u00e1rio tenha compartilhado uma viagem com outro usu\u00e1rio de nome Mateus da Silva</li> <li>Quando o usu\u00e1rio administrador da viagem excluir o participante Mateus da Silva</li> <li>Ent\u00e3o o participante exclu\u00eddo n\u00e3o dever\u00e1 ter mais acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es da viagem</li> </ul> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Eu, como usu\u00e1rio, posso visualizar um cronograma das minhas viagens para facilitar a organiza\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Dado que um usu\u00e1rio tenha pelo menos uma viagem criada</li> <li>Quando ele tentar visualizar o cronograma de uma viagem</li> <li>Ent\u00e3o um calend\u00e1rio com o per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o da viagem em destaque deve ser aberto</li> </ul> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Eu, como organizador da viagem ou convidado, posso inserir atividades em um cronograma para facilitar a organiza\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Dado que um usu\u00e1rio participe de uma viagem e esteja visualizando um cronograma</li> <li>Quando o usu\u00e1rio tentar adicionar no cronograma uma atividade e preencher os campos corretamente, com 22/06/2023 (data), 15:45 (hor\u00e1rio de in\u00edcio), 16:20 (hor\u00e1rio de finaliza\u00e7\u00e3o), Restaurante Peixe do Mar (localiza\u00e7\u00e3o)</li> <li>Ent\u00e3o esta atividade deve ser adicionada ao cronograma para que todos os participantes da viagem possam visualiz\u00e1-la</li> </ul> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Eu, como organizador da viagem ou convidado, posso gerenciar as atividades de um cronograma para facilitar a organiza\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Dado que um usu\u00e1rio participe de uma viagem que tenha, pelo menos, uma atividade no cronograma</li> <li>Quando o usu\u00e1rio modificar um dado da atividade, como a mudan\u00e7a de hor\u00e1rio de finaliza\u00e7\u00e3o de 16:20 para 17:00, ou excluir alguma atividade do cronograma</li> <li>Ent\u00e3o as mudan\u00e7as no cronograma e na atividade devem ser vis\u00edveis para todos os participantes da viagem</li> </ul> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Eu, como organizador da viagem ou convidado, posso demonstrar minha disponibilidade em atividades para aumentar a sintonia entre os participantes.</p> <ul> <li>Dado que um usu\u00e1rio participe de uma viagem que tenha, pelo menos, uma atividade no cronograma</li> <li>Quando o usu\u00e1rio clicar em uma atividade e responder se ir\u00e1 participar no bot\u00e3o \u201cEstou dispon\u00edvel\u201d ou n\u00e3o \u201cN\u00e3o estou dispon\u00edvel\u201d nesta atividade</li> <li>Ent\u00e3o sua escolha dever\u00e1 ser vis\u00edvel para todos os participantes da viagem</li> </ul> </li> </ul> <p></p>"},{"location":"documentos/pontuacao-requisitos/","title":"Pontua\u00e7\u00f5es dos Requisitos","text":"<p>Para decidirmos quais requisitos entrariam no MVP1 e quais entrariam no MVP2, atribu\u00edmos uma pontua\u00e7\u00e3o para cada requisito. Os requisitos foram avaliados em:</p> <ul> <li>Valor de Neg\u00f3cio : Pontua\u00e7\u00e3o varia de 1 \u00e0 10;</li> <li>Viabilidade : Pontua\u00e7\u00e3o varia de 1 \u00e0 5;</li> <li>Complexidade : Pontua\u00e7\u00e3o varia de 5 \u00e0 1;</li> </ul> <p>Segue abaixo a tabela completa de pontua\u00e7\u00e3o dos requisitos, ordenada da maior pontua\u00e7\u00e3o para a menor.</p> <p>Obs: Para saber qual User Story um ID corresponde, veja o Backlog</p> ID Valor de Neg\u00f3cio Viabilidade Complexidade Total MoSCoW MVP US001 10 5 5 20 Must Have 1 US005 10 5 5 20 Must Have 1 US003 10 5 3 18 Must Have 1 US006 10 5 3 18 Must Have 1 US015 10 3 5 18 Must Have 1 US017 10 3 5 18 Must Have 1 US002 10 5 2 17 Must Have 1 US004 8 5 3 16 Must Have 1 US007 8 4 4 16 Must Have 1 US016 8 4 4 16 Must Have 1 US018 8 4 4 16 Must Have 1 US019 10 3 2 15 Must Have 1 US020 10 3 2 15 Must Have 1 US022 8 3 4 15 Should Have 2 US008 6 5 4 15 Should Have 2 US009 4 5 5 14 Should Have 2 US011 8 3 3 14 Should Have 2 US021 8 3 3 14 Should Have 2 US013 6 3 5 14 Should Have 2 US023 6 3 3 12 Could Have 2 US010 4 3 4 11 Could Have 2 US012 4 4 3 11 Could Have 2 US014 4 2 4 10 Could Have 2 US024 4 2 4 10 Could Have 2"},{"location":"documentos/relato-iteracoes/","title":"Documenta\u00e7\u00e3o e relat\u00f3rio das Itera\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#historico-de-revisao","title":"Hist\u00f3rico de revis\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 18/07/2023 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Gabriel de Souza"},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#legenda-para-pontuacao","title":"Legenda para pontua\u00e7\u00e3o","text":"Ponto(s) horas Semana 1 4 5 dias"},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#iteracao-1","title":"Itera\u00e7\u00e3o 1","text":""},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#desenvolvimento-das-primeiras-us-do-projeto","title":"Desenvolvimento das primeiras US do projeto","text":"Data de abertura Data de fechamento backlog da itera\u00e7\u00e3o Pontua\u00e7\u00e3o 01/06/2023 06/06/2023 US01US02US03 1  1  0.5"},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#iteracao-2","title":"Itera\u00e7\u00e3o 2","text":""},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#aperfeicoamento-da-iteracao-1-e-resolucao-de-alguns-debitos-tecnicos-devido-a-feriado","title":"Aperfei\u00e7oamento da itera\u00e7\u00e3o 1 e resolu\u00e7\u00e3o de alguns d\u00e9bitos t\u00e9cnicos devido a feriado","text":"Data de abertura Data de fechamento backlog da itera\u00e7\u00e3o Pontua\u00e7\u00e3o 07/06/2023 12/06/2023 US01US02US03 1  1  0.5"},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#iteracao-3","title":"Itera\u00e7\u00e3o 3","text":""},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#desenvolvimento-das-us-restantes-para-a-entrega-do-mvp-1","title":"Desenvolvimento das US restantes para a entrega do mvp 1","text":"Data de abertura Data de fechamento backlog da itera\u00e7\u00e3o Pontua\u00e7\u00e3o 13/06/2023 19/06/2023 US04US05US06 US07 US08 US15 US16 US17 US18 US19 US20 1  0.5  1  0.50.5 1 0.5 0.5 0.5 0.5  2"},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#iteracao-4","title":"Itera\u00e7\u00e3o 4","text":""},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#resolucao-dos-debitos-tecnicos-e-issues-abertas-pelo-professor-e-adicao-da-us10-para-implementacao","title":"Resolu\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos t\u00e9cnicos e issues abertas pelo professor e adi\u00e7\u00e3o da US10 para implementa\u00e7\u00e3o","text":"Data de abertura Data de fechamento backlog da itera\u00e7\u00e3o Pontua\u00e7\u00e3o 27/06/2023 03/07/2023 US06 US07 US15 US16 US17 US18 US19 US20 US10  1.5"},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#iteracao-5","title":"Itera\u00e7\u00e3o 5","text":""},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#desenvolvimento-das-us-destacadas-e-do-spike-1-modulo-de-estudo-para-implementacao-das-apis","title":"Desenvolvimento das US destacadas e do spike 1, modulo de estudo para implementa\u00e7\u00e3o das APIs.","text":"Data de abertura Data de fechamento backlog da itera\u00e7\u00e3o Pontua\u00e7\u00e3o 04/07/2023 09/07/2023 US09US11US12 US13 US21 US22 spike1 0.5  2  1  0.5  1  0.5  1"},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#iteracao-6","title":"Itera\u00e7\u00e3o 6","text":""},{"location":"documentos/relato-iteracoes/#desenvolvimento-das-us-restantes-para-a-entrega-do-mvp2-e-finalizacao-do-projeto","title":"Desenvolvimento das US restantes para a entrega do mvp2 e finaliza\u00e7\u00e3o do projeto","text":"Data de abertura Data de fechamento backlog da itera\u00e7\u00e3o Pontua\u00e7\u00e3o 11/07/2023 18/07/2023 US14US24US25Ajustar Responsividade Escrecer o relat\u00f3rio das Itera\u00e7\u00e3os 1.5  4  1  0.5  0.5"},{"location":"documentos/usm/","title":"User Stories Mapping","text":""},{"location":"documentos/usm/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Como parte das entregas da disciplina na Unidade 4, foi criado um novo backlog a partir do USM (User Stories Mapping), com escopo expandido comparado ao Backlog utilizado no projeto.</p> <p></p> <p>Link do Mural para uma melhor visualiza\u00e7\u00e3o</p>"},{"location":"documentos/usm/#usuarios","title":"Usu\u00e1rios","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o Us01 Administrador da viagem Us02 Participante convidado da viagem"},{"location":"documentos/usm/#atividades","title":"Atividades","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o Usu\u00e1rio At01 Gerenciamento de viagens Us01, Us02 At02 Controle de hospedagem e transporte Us01 At03 Gerenciamento de cronograma Us01, Us02 At04 Controle de participantes da viagem Us01 At05 Receber alertas e notifica\u00e7\u00f5es Us01, Us02"},{"location":"documentos/usm/#backbone","title":"Backbone","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o Atividade Bb01 Gerencias informa\u00e7\u00f5es da viagem At01 Bb02 Gerenciar a lista de viagens At01 Bb03 Gerenciar estadia At02 Bb04 Gerenciar transporte At02 Bb05 Criar itiner\u00e1rio At03 Bb06 Gerenciar atividades At03 Bb07 Gerenciar participantes At04 Bb08 Gerenciar permiss\u00f5es e disponibilidade At04 Bb09 Receber noticias do destino da viagem At05 Bb10 Visualizar Notifica\u00e7\u00f5es personalizadas At05"},{"location":"documentos/usm/#tarefas-do-usuario","title":"Tarefas do usu\u00e1rio","text":""},{"location":"documentos/usm/#-mvp-1-","title":"- MVP 1 -","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o Backbone Ta01 Criar inst\u00e2ncias de viagens Bb01 Ta02 Modificar informa\u00e7\u00f5es das viagens Bb01 Ta03 Visualizar minhas viagens Bb02 Ta04 Armazenar informa\u00e7\u00f5es de estadia Bb03 Ta05 Modificar informa\u00e7\u00f5es de estadia Bb03 Ta06 Armazenar informa\u00e7\u00f5es de transporte Bb04 Ta07 Modificar informa\u00e7\u00f5es de transporte Bb04 Ta08 Visualizar cronograma Bb05 Ta09 Inserir atividades no cronograma Bb05 Ta10 Definir quais participantes podem modificar a viagem Bb08"},{"location":"documentos/usm/#-mvp-2-","title":"- MVP 2 -","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o Backbone Ta11 Filtrar minhas viagens por data Bb02 Ta12 Excluir uma viagem Bb02 Ta13 Reservar estadia no local de destino Bb03 Ta14 Comprar passagens de avi\u00e3o Bb04 Ta15 Modificar atividades no cronograma Bb06 Ta16 Excluir atividades no cronograma Bb06 Ta17 Adicionar participantes em uma viagem Bb07 Ta18 Remover participantes de uma viagem Bb07 Ta19 Mostrar minha disponibilidade para uma atividade Bb08 Ta20 Visualizar quem vai participar de um evento Bb08 Ta21 Receber notifica\u00e7\u00f5es de eventos Bb09 Ta22 Receber notifica\u00e7\u00f5es sobre o clima Bb09 Ta23 Personalizar quais notifica\u00e7\u00f5es receber Bb10 Ta24 Visualizar o hist\u00f3rico de notifica\u00e7\u00f5es Bb10"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/","title":"Vis\u00e3o do Produto e Projeto","text":""},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#historico-de-revisao","title":"Hist\u00f3rico de Revis\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 26/04/23 0.1 In\u00edcio do documento Equipe Mochileiros 27/04/23 1.0 Documento pronto para a Entrega 1 Equipe Mochileiros 24/05/23 2.0 Documento pronto para a Entrega 2 Equipe Mochileiros 29/06/23 2.1 Documento revisado ap\u00f3s entrega 3 Equipe Mochileiros 19/07/23 2.2 Ultimas atualiza\u00e7\u00f5es Equipe Mochileiros"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#sumario","title":"Sum\u00e1rio","text":"<ul> <li> <p>1 VIS\u00c3O GERAL DO PRODUTO</p> </li> <li> <p>1.1 Problema</p> </li> <li>1.2 Declara\u00e7\u00e3o de Posi\u00e7\u00e3o do Produto</li> <li>1.3 Objetivos do Produto</li> <li> <p>1.4 Tecnologias a Serem Utilizadas     </p> </li> <li> <p>2 VIS\u00c3O GERAL DO PROJETO</p> </li> <li> <p>2.1 Organiza\u00e7\u00e3o do Projeto</p> </li> <li>2.2 Planejamento das Fases e/ou Itera\u00e7\u00f5es do Projeto</li> <li>2.3 Matriz de Comunica\u00e7\u00e3o</li> <li>2.4 Gerenciamento de Riscos</li> <li> <p>2.5 Crit\u00e9rios de Replanejamento     </p> </li> <li> <p>3 PROCESSO DE DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE</p> </li> <li> <p>3.1 Abordagem de desenvolvimento</p> <ul> <li>3.1.1 Metodologia</li> <li>3.1.2 Quest\u00f5es t\u00e9cnicas</li> <li>3.1.3 Quest\u00f5es humanas</li> <li>3.1.4 Quest\u00f5es organizacionais</li> <li>3.1.5 Conclus\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>3.2 Escolhas de Engenharia de Requisitos - 3.2.1 Processo de ER - 3.2.2 Atividades de ER     </p> </li> <li> <p>4 LI\u00c7\u00d5ES APRENDIDAS</p> </li> <li> <p>4.1 Unidade 1     </p> </li> <li> <p>REFER\u00caNCIAS BIBLIOGR\u00c1FICAS</p> </li> </ul> <p> </p>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#visao-geral-do-produto","title":"VIS\u00c3O GERAL DO PRODUTO","text":""},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#11-problema","title":"1.1 Problema","text":"<p>Tendo em vista que o projeto \u00e9 desenvolvido com base em uma oportunidade identificada em rela\u00e7\u00e3o a lacunas presentes nas solu\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes no setor de viagens, o projeto n\u00e3o apresenta um problema espec\u00edfico bem definido. A figura a seguir ilustra o diagrama Ishikawa, que enumera poss\u00edveis problemas enfrentados pelo p\u00fablico-alvo nas solu\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes e que podem ser solucionados por meio deste projeto.</p> <p>.</p> <p>No entanto, considerando que essa \u00e9 uma \u00e1rea que abrange um n\u00famero significativo de desafios e levando em considera\u00e7\u00e3o o prazo da disciplina, elaboramos uma lista das principais problem\u00e1ticas que ser\u00e3o abordadas e solucionadas pelo projeto ao longo do per\u00edodo da disciplina:</p> <ul> <li>Dificuldade em manter as informa\u00e7\u00f5es de viagens devidamente organizadas e centralizadas.</li> <li>Dificuldade em planejar atividades e verificar a disponibilidade dos membros da viagem.</li> <li>Dificuldade em manter uma comunica\u00e7\u00e3o eficiente e atualizada entre os membros da viagem.   </li> </ul>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#12-declaracao-de-posicao-do-produto","title":"1.2 Declara\u00e7\u00e3o de Posi\u00e7\u00e3o do Produto","text":"<p>Estamos propondo o desenvolvimento de um site/aplicativo para o gerenciamento de viagens, que permitir\u00e1 que os usu\u00e1rios realizem todo o planejamento de suas viagens em um \u00fanico local, gerenciem pagamentos e dividam despesas. O objetivo \u00e9 proporcionar aos usu\u00e1rios uma experi\u00eancia mais f\u00e1cil, organizada e pr\u00e1tica no planejamento de viagens, ao mesmo tempo em que ajuda a gerenciar as finan\u00e7as e divis\u00f5es de despesas entre os membros do grupo de viagem.</p> <p>O que torna este produto distinto em rela\u00e7\u00e3o aos concorrentes \u00e9 a sua funcionalidade integrada de gerenciamento de pagamentos e divis\u00e3o de despesas, que permite aos usu\u00e1rios calcular e gerenciar facilmente a contribui\u00e7\u00e3o de cada membro do grupo para despesas compartilhadas, como hospedagem, aluguel de carros e refei\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, nosso site/aplicativo fornecer\u00e1 uma interface que far\u00e1 uso de t\u00e9cnicas de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador (IHC) com o objetivo de antecipar e prever poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio antes que sejam executadas, a fim de tornar a experi\u00eancia de planejamento de viagens mais agrad\u00e1vel e eficiente.</p> <p>Nossos usu\u00e1rios-alvo s\u00e3o pessoas que viajam em grupos, como fam\u00edlias, amigos ou colegas de trabalho. S\u00e3o indiv\u00edduos que valorizam a conveni\u00eancia e a organiza\u00e7\u00e3o em suas vidas cotidianas e desejam a mesma praticidade ao planejar suas viagens. Nossos clientes s\u00e3o aqueles que procuram uma solu\u00e7\u00e3o integrada para gerenciar todas as suas necessidades de planejamento de viagens em um s\u00f3 lugar, economizando tempo e minimizando a possibilidade de erros.</p> <p>Os clientes devem utilizar/comprar este produto porque ele oferece uma maneira eficiente e f\u00e1cil de planejar e gerenciar viagens em grupo. Eles podem economizar tempo e esfor\u00e7o ao planejar suas viagens, al\u00e9m de evitar erros e desentendimentos no gerenciamento de pagamentos e divis\u00e3o de despesas entre os membros do grupo. Em resumo, nosso site/aplicativo oferece uma solu\u00e7\u00e3o completa e integrada para o planejamento de viagens em grupo, tornando a experi\u00eancia mais pr\u00e1tica e agrad\u00e1vel para os usu\u00e1rios.</p> <p>Isso diferencia o projeto de aplica\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o e tarefas, como o Notion, que \u00e9 uma aplica\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o pessoal e n\u00e3o possui templates prontos para viagens, ou o Trello, que tamb\u00e9m \u00e9 uma ferramenta de organiza\u00e7\u00e3o pessoal com foco principalmente no gerenciamento de projetos. Nosso projeto tem um enfoque maior, talvez exclusivamente, no processo de gerenciamento e organiza\u00e7\u00e3o de viagens.</p> <p>\u00c9 importante ressaltar que n\u00e3o consideramos ag\u00eancias de viagens, como a CVC ou decolar.com, como concorrentes, pois o projeto em quest\u00e3o visa suprir lacunas existentes nessas empresas.</p> Pergunta Resposta Para Fam\u00edlias e amigos Quem Busca uma solu\u00e7\u00e3o integrada para o planejamento de viagens em grupo ou individuais O (nome do produto) M\u00f3Viagem Que Gerencia a organiza\u00e7\u00e3o de uma viagem atrav\u00e9s de um controle de informa\u00e7\u00f5es e de cronograma, al\u00e9m de recolher informa\u00e7\u00f5es \u00fateis sobre a situa\u00e7\u00e3o do local da viagem Ao contr\u00e1rio de outras ferramentas que oferecem somente algumas dessas funcionalidades, requisitando utiliza\u00e7\u00e3o de programas de terceiros Nosso produto \u00c9 uma plataforma integrada que oferece uma solu\u00e7\u00e3o para o planejamento de viagens com a possibilidade de criar e compartilhar cronogramas com outras pessoas, receber avisos sobre clima e lembretes personalizados. <p></p>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#13-objetivos-do-produto","title":"1.3 Objetivos do Produto","text":"<p>O objetivo principal do nosso projeto consiste em desenvolver uma plataforma online (site/aplicativo) para o gerenciamento de viagens em grupo, com o intuito de facilitar o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e a divis\u00e3o de valores entre os membros do grupo.</p> <p>Ademais, almejamos fornecer uma interface intuitiva, contendo os elementos essenciais para a gest\u00e3o de uma viagem, de modo que os usu\u00e1rios possam planejar suas viagens de forma descomplicada. A plataforma permitir\u00e1 que os usu\u00e1rios armazenem e gerenciem informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre suas viagens, como voos, reservas de hot\u00e9is e itiner\u00e1rios, tudo em um \u00fanico local.</p> <p>Outro objetivo consiste em possibilitar que os usu\u00e1rios convidem outros membros do grupo para participar do planejamento da viagem e gerenciar o acesso de cada um \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio incluir uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o integrada, visto que solu\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes desempenham esse papel de maneira eficiente. A menos que seja necess\u00e1rio um sistema de comunica\u00e7\u00e3o completamente integrado.</p> <p>Por fim, embora o aspecto diferencial do projeto seja a capacidade de realizar c\u00e1lculos financeiros, na primeira fase do desenvolvimento, focaremos em criar uma base s\u00f3lida que permita a implementa\u00e7\u00e3o dessa funcionalidade. Nosso objetivo \u00e9 garantir que o processo de gerenciamento de pagamentos e divis\u00e3o de valores seja simples, transparente e seguro, de modo que os membros do grupo n\u00e3o precisem lidar com c\u00e1lculos complexos ou confusos. Com essas metas em mente, esperamos fornecer uma solu\u00e7\u00e3o completa e eficiente para o planejamento de viagens em grupo. </p>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#14-tecnologias-a-serem-utilizadas","title":"1.4 Tecnologias a Serem Utilizadas","text":"Categoria Tecnologias Linguagem de programa\u00e7\u00e3o JavaScript, TypeScript Framework de frontend React Backend Nest Banco de Dados MySQL Hospedagem Servidor VPS"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#visao-geral-do-projeto","title":"VIS\u00c3O GERAL DO PROJETO","text":""},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#21-organizacao-do-projeto","title":"2.1 Organiza\u00e7\u00e3o do Projeto","text":"Papel Atribui\u00e7\u00f5es Participantes Gerente de projeto Conduzir o time, avaliar os riscos e garantir que o projeto cumpra a necessidade dos stakeholders. Pedro Desenvolvedor Implementar o projeto em si, criar arquitetura, testar, etc. Todos Stakeholder Identificar requisitos, validar entregas, fornecer feedback, aprovar itera\u00e7\u00f5es e tomar decis\u00f5es de neg\u00f3cios. Lucas, ChatGPT, Prof. George"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#22-planejamento-das-fases-eou-iteracoes-do-projeto","title":"2.2 Planejamento das Fases e/ou Itera\u00e7\u00f5es do Projeto","text":"Fase Produto (entrega) Data In\u00edcio Data Fim Fase de concep\u00e7\u00e3o Documento de Vis\u00e3o de Produto e Projeto, GitPages 10/04/23 27/04/23 Fase de elabora\u00e7\u00e3o Vis\u00e3o de Produto e Projeto, Backlog do Produto e Defini\u00e7\u00e3o dos MVPs 28/04/23 25/05/23 Fase de constru\u00e7\u00e3o 1 Vis\u00e3o de Produto e Projeto e Backlog atualizados, funcionalidades do MVP1  Itera\u00e7\u00f5es desenvolvidas: 1, 2 e 3 26/05/23 20/06/23 Fase de constru\u00e7\u00e3o 2 Vis\u00e3o de Produto e Projeto e Backlog atualizados, funcionalidades do MVP2  Itera\u00e7\u00f5es desenvolvidas 4, 5 e 6 23/06/23 20/07/23 <p>Relato que cont\u00e9m as itera\u00e7\u00f5es do projeto</p>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#23-matriz-de-comunicacao","title":"2.3 Matriz de Comunica\u00e7\u00e3o","text":"Descri\u00e7\u00e3o \u00c1rea/Envolvidos Periodicidade Produtos Gerados Reuni\u00e3o de planejamento de itera\u00e7\u00e3o Toda equipe, Stakeholder, Monitor Uma vez por semana Plano de itera\u00e7\u00e3o, backlog atualizado. Alinhamento individual Toda equipe Duas vezes por semana no WhatsApp Nenhum artefato, mas a equipe deve estar mais alinhada sobre o status das tarefas de cada pessoa do grupo. Revis\u00e3o de itera\u00e7\u00e3o Toda equipe, Monitor Uma vez por semana Backlog atualizado, lista de riscos atualizada."},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#24-gerenciamento-de-riscos","title":"2.4 Gerenciamento de Riscos","text":"Risco Causa Probabilidade Estrat\u00e9gia de mitiga\u00e7\u00e3o Atraso nas entregas Baixa produtividade dos membros da equipe e/ou dimensionamento incorreto do escopo da itera\u00e7\u00e3o e dos MVPs Alta Melhorar a gest\u00e3o, reformular e redistribuir as tarefas pendentes. Redu\u00e7\u00e3o da equipe Trancamento da disciplina ou qualquer quest\u00e3o pessoal que impe\u00e7a, de forma permanente ou tempor\u00e1ria, a realiza\u00e7\u00e3o das atividades. Baixa Redistribui\u00e7\u00e3o do trabalho entre os integrantes restantes. Falha na comunica\u00e7\u00e3o interna Falhas de comunica\u00e7\u00e3o entre os integrantes que podem causar intercorr\u00eancias e mal-entendidos M\u00e9dia Repensar as formas de comunica\u00e7\u00e3o entre os integrantes. Mudan\u00e7a no escopo Atraso nas entregas ou altera\u00e7\u00f5es no backlog a pedido do cliente. M\u00e9dia Replanejamento do escopo existente. Inviabilidade de um requisito Requisitos que n\u00e3o podem ser implementados por quest\u00f5es t\u00e9cnicas ou de neg\u00f3cio. Baixa Replanejamento do escopo existente. Equipamento danificado Danos f\u00edsicos ou virtuais nos equipamentos utilizados para o desenvolvimento do projeto. Baixa Redistribui\u00e7\u00e3o do trabalho entre os integrantes restantes."},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#25-criterios-de-replanejamento","title":"2.5 Crit\u00e9rios de Replanejamento","text":"<p>Acontecer\u00e1 o replanejamento do projeto caso ocorra:</p> <ul> <li>N\u00e3o cumprimento dos prazos: Causar\u00e1 um replanejamento do cronograma das fases.</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es graves de requisitos durante a fase de elabora\u00e7\u00e3o: Teremos mais itera\u00e7\u00f5es na fase de elabora\u00e7\u00e3o, causando o replanejamento do cronograma das fases.</li> <li>Sa\u00edda de dois membros ou mais da equipe: Acarretar\u00e1 em diminui\u00e7\u00e3o do escopo.   </li> </ul>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#processo-de-desenvolvimento-de-software","title":"PROCESSO DE DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE","text":""},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#31-abordagem-de-desenvolvimento","title":"3.1 Abordagem de desenvolvimento","text":""},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#311-metodologia","title":"3.1.1 Metodologia","text":"<p>Em um primeiro momento, n\u00f3s decidimos utilizar a metodologia proposta por Gupta (2019), por\u00e9m ap\u00f3s um estudo da metodologia RAD, n\u00f3s n\u00e3o ficamos satisfeitos com o resultado, pois ela n\u00e3o se encaixava na configura\u00e7\u00e3o da disciplina. Apesar de toda a base introdut\u00f3ria mostrando-se favor\u00e1vel para a implementa\u00e7\u00e3o do ciclo de vida RAD com o GUPTA. Foi feita uma reuni\u00e3o de Brainstorm com os membros da equipe com aux\u00edlio do Chat-GPT da OpenAI para nos auxiliar nesse processo de concep\u00e7\u00e3o do ciclo de vida que mais se adapta ao projeto levando em considera\u00e7\u00e3o os seguintes pontos:</p> <ul> <li>O foco da disciplina (Requisitos de Software)</li> <li>O planejamento da disciplina que cont\u00e9m duas entregas de MVP ao final da disciplina.</li> <li>Disponibilidade dos membros da equipe.</li> </ul> <p>O GUPTA nos sugeriu o RAD, por\u00e9m o RAD \u00e9 uma abordagem centrada no cliente e com entregas recorrentes, o que n\u00e3o \u00e9 condizente com o projeto em quest\u00e3o, n\u00e3o possu\u00edmos um cliente bem definido exploramos uma oportunidade de mercado.</p> <p></p> <p>A abordagem utilizada originalmente est\u00e1 presente nesta p\u00e1gina: Abordagem de Gupta</p> <p>Depois de debates e em pesquisas feitas fazendo uso do chatGPT, mas n\u00e3o somente ele, decidimos desconsiderar o RAD e utilizar uma abordagem h\u00edbrida baseada no OpenUP. Pois assim, conseguimos trabalhar melhor os requisitos no in\u00edcio de nosso projeto e adequar nossas entregas com a disciplina. Al\u00e9m disso, temos tamb\u00e9m um maior proveito no que tange ao foco nas \u00e1reas espec\u00edficas do desenvolvimento dando foco maior pela fase de engenharia de requisitos. \u00c9 importante ressaltar que a estrutura\u00e7\u00e3o de nossos requisitos ser\u00e1 feita em User Stories.</p> <p>Para validar essa escolha utilizamos a metodologia de Sommerville. O processo foi especificado abaixo: </p>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#312-questoes-tecnicas","title":"3.1.2 Quest\u00f5es t\u00e9cnicas","text":"<ul> <li>Qual \u00e9 o tamanho do sistema que est\u00e1 sendo desenvolvido?</li> <li>O sistema \u00e9 de pequeno porte pois n\u00e3o possui muitas funcionalidades e n\u00e3o dever\u00e1 precisar de manuten\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a entrega.</li> <li>Que tipo de sistema est\u00e1 sendo desenvolvido?</li> <li>\u00c9 um sistema web.</li> <li>Qual \u00e9 a vida \u00fatil prevista para o sistema?</li> <li>2 meses.</li> <li>O sistema est\u00e1 sujeito a controle externo?</li> <li>N\u00e3o.     </li> </ul>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#313-questoes-humanas","title":"3.1.3 Quest\u00f5es humanas","text":"<ul> <li>Qual \u00e9 o n\u00edvel de compet\u00eancia dos projetistas e programadores do time de desenvolvimento?</li> <li>O n\u00edvel \u00e9 bom, todos os integrantes j\u00e1 possuem experi\u00eancia com desenvolvimento web.</li> <li>Como est\u00e1 organizado o time de desenvolvimento?</li> <li>Temos um time pequeno com 5 integrantes, todos com experi\u00eancia em desenvolvimento web, por\u00e9m com pouco tempo dispon\u00edvel para o projeto.</li> <li>Quais s\u00e3o as tecnologias dispon\u00edveis para apoiar o desenvolvimento do sistema?</li> <li>ChatGPT, GitHub, Visual Studio Code, Figma, framework Javascript para desenvolvimento web.     </li> </ul>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#314-questoes-organizacionais","title":"3.1.4 Quest\u00f5es organizacionais:","text":"<ul> <li>\u00c9 importante ter uma especifica\u00e7\u00e3o e um projeto (design) bem detalhados antes de passar para a implementa\u00e7\u00e3o \u2014 talvez por motivos contratuais?</li> <li>N\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 motivos contratuais e nem da disciplina para isso.</li> <li>\u00c9 realista uma estrat\u00e9gia de entrega incremental, na qual o software \u00e9 entregue aos clientes ou outros stakeholders e um r\u00e1pido feedback \u00e9 obtido?</li> <li>\u00c9 realista, mas como a disciplina prev\u00ea apenas duas entregas no final do semestre, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer entregas incrementais.</li> <li>Os representantes do cliente estar\u00e3o dispon\u00edveis e dispostos a participar do time de desenvolvimento?</li> <li>Sim, o cliente tem contato frequente com um dos integrantes do time de desenvolvimento mas n\u00e3o tem disponibilidade para participar do time.</li> <li>Existem quest\u00f5es culturais que possam afetar o desenvolvimento do sistema?</li> <li>N\u00e3o.     </li> </ul>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#315-conclusao","title":"3.1.5 Conclus\u00e3o","text":"<p>Considerando as respostas das quest\u00f5es acima, a metodologia mais adequada para o projeto \u00e9 uma abordagem h\u00edbrida orientada a plano (gra\u00e7as ao foco maior da disciplina em engenharia de requisitos) com algumas caracter\u00edsticas das metodologias \u00e1geis como a prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos (tempo curto de desenvolvimento), a programa\u00e7\u00e3o em pares (bom conhecimento da equipe), itera\u00e7\u00f5es curtas e reuni\u00f5es frequentes (o cliente tem contato frequente).</p> <p>Segue uma imagem de uma valida\u00e7\u00e3o feita com o ChatGPT:</p> <p></p> <p>Podemos validar nossa escolha do OpenUP com a metodologia de Sommerville, pois o OpenUP \u00e9 uma metodologia h\u00edbrida que se encaixa perfeitamente com as respostas das quest\u00f5es acima, podendo ser adaptada para o projeto. </p>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#32-escolhas-de-engenharia-de-requisitos","title":"3.2 Escolhas de Engenharia de Requisitos","text":""},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#321-processo-de-er","title":"3.2.1 Processo de ER","text":"<p>As facetas do processo de requisitos foram definidas seguindo o proposto pelo IREB (2022):</p> <p></p> <p>Ao realizar a an\u00e1lise do projeto, as facetas resultantes foram:</p> <ul> <li>Alvo: Orientado ao Mercado</li> <li>Nossa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 direcionada a um amplo p\u00fablico, e n\u00e3o a um cliente espec\u00edfico. Nosso cliente atuar\u00e1 como representante do p\u00fablico-alvo.</li> <li>Prop\u00f3sito: Explorat\u00f3rio</li> <li>Nossos requisitos ser\u00e3o descobertos durante o projeto, sendo constantemente atualizados devido a conversas com o cliente, implementa\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo, etc.</li> <li>Tempo: Iterativo</li> <li>Buscamos obter um feedback r\u00e1pido para reduzir riscos e realizar altera\u00e7\u00f5es nos requisitos conforme necess\u00e1rio.     </li> </ul>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#322-atividades-de-er","title":"3.2.2 Atividades de ER","text":"<p>Conforme a divis\u00e3o das atividades de Engenharia de Requisitos mencionada acima (MARSICANO, 2023), integramos as atividades de requisitos \u00e0 metodologia de desenvolvimento de software adotada pelo projeto, conforme definido na se\u00e7\u00e3o 3.1.</p> <p> </p>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#licoes-aprendidas","title":"LI\u00c7\u00d5ES APRENDIDAS","text":""},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#41-unidade-1","title":"4.1 Unidade 1","text":"<p>Na Unidade 1, foi poss\u00edvel obter uma introdu\u00e7\u00e3o aos processos de desenvolvimento de software, abordando as abordagens planejadas e \u00e1geis, com destaque para os ciclos de vida do software, como preditivo, iterativo, incremental, \u00e1gil e h\u00edbrido, mencionando exemplos pr\u00e1ticos como Cascata, Spiral, RAD, entre outros. Esses ciclos s\u00e3o onde o m\u00e9todo de engenharia de requisitos de software \u00e9 aplicado, o que tornou essa introdu\u00e7\u00e3o importante para o entendimento das atividades da engenharia de requisitos. Tamb\u00e9m foi abordado como definir o processo de desenvolvimento de um produto, utilizando m\u00e9todos como Sommerville e Gupta.</p> <p>Outras li\u00e7\u00f5es abordaram a compreens\u00e3o das necessidades e desejos dos envolvidos, bem como a compreens\u00e3o mais aprofundada do problema a ser resolvido por meio da an\u00e1lise do problema, utilizando ferramentas como o diagrama de causa e efeito (espinha de peixe), entre outras.</p> <p>Para melhorar o planejamento na pr\u00f3xima etapa do projeto, uma poss\u00edvel melhoria seria uma organiza\u00e7\u00e3o mais eficiente do tempo da equipe. Nesta unidade, algumas entregas foram realizadas em cima da hora, comprometendo a qualidade do trabalho. Portanto, \u00e9 importante que as atividades sejam iniciadas mais cedo nas pr\u00f3ximas unidades, a fim de garantir a qualidade e o cumprimento dos prazos. </p>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#42-unidade-2","title":"4.2 Unidade 2","text":"<p>Na unidade 2, foi introduzida as atividades da engenharia de requisitos, abordando todos os seus processos e t\u00e9cnicas as quais s\u00e3o: Elicita\u00e7\u00e3o e Descoberta, An\u00e1lise e Consenso, Declara\u00e7\u00e3o, Representa\u00e7\u00e3o, Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o e Atualiza\u00e7\u00e3o.</p> <p>Na disciplina foram realizados diversas abordagens para debate do conteudo da unidade 2 como, juris para an\u00e1lise de cen\u00e1rios, avalia\u00e7\u00f5es entre os grupos entre outras atividades.</p> <p>Para o grupo, a unidade 2 foi de extrema import\u00e2ncia para a equipe, pois com o cilo de vida escolhido conseguimos nos organizar melhor para nos reunirmos e utilizarmos de todas as atividades da engenharia de requisitos, o que foi muito proveitoso pois evoluimos bastante como equipe na pr\u00e1tica dessas atividades.</p> <p>Algo importante a se destacar \u00e9 da ferramenta como chatGPT que foi utilizada como auxiliador na pr\u00e1tica das atividades de engenharia de requisitos, o que nos concedeu um importante stakeholder aliado aos feedbacks do professor. </p>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#43-unidade-3","title":"4.3 Unidade 3","text":"<p>Na unidade 3, foram introduzidos os m\u00e9todos de constru\u00e7\u00e3o de backlog PBB E BDD que consiste em metodos que auxiliam na constru\u00e7\u00e3o do Product Backlog. Tamb\u00e9m foi iniciada o processo de desenvolvimento do produto de sotware representado pelo nosso backlog.</p> <p>Na disciplina foram realizadas aulas de trabalho com o grupo para a constru\u00e7\u00e3o do Canvas PBB, BDD e Backlog Safe.</p> <p>Para o grupo, a unidade 3 foi muito proveitosa e trabalhosa na mesma propor\u00e7\u00e3o. Lidar com as atividades de Engenharia de requisitos e tamb\u00e9m lidar com os problemas da implementa\u00e7\u00e3o foi um grande desafio para todos da equipe. O que nos demandou um trabalho em equipe bem estruturado. O grupo sofreu um pouco com um dos riscos levantados no gerenciamento, que foi a ausencia de alguns integrantes por motivos de problemas de saude que impactou um pouco no ritmo de desenvolvimento, mas que foi sanado com esfor\u00e7o a mais de todos.</p> <p></p>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#44-unidade-4","title":"4.4 Unidade 4","text":"<p>Na unidade 4, foram introduzidos os m\u00e9todos de User Stories Mapping, que consiste em representar visualmente o backlog do produto, Diagrama Casos de Uso, que consiste em apresentar uma vis\u00e3o externa das fun\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que o sistema dever\u00e1 oferecer aos usu\u00e1rios, e por fim as Declara\u00e7\u00f5es de Casos de Uso, que consistem em Descreve uma sequ\u00eancia de intera\u00e7\u00f5es entre um sistema e um ator externo que resulta em algum resultado que agrega valor ao ator. Tamb\u00e9m teve o continuamento do processo de desenvolvimento do produto de sotware representado pelo nosso backlog.</p> <p>Para o grupo, a unidade 4 foi, por um lado, muito trabalhosa, e por outro, bem produtiva. Um dos melhores pontos desta unidade foi a equipe ter aprendido com os erros de planejamento da Unidade 3 e, consequentemente, melhorado o nosso planejamento. Em rela\u00e7\u00e3o aos riscos apontados na se\u00e7\u00e3o 2.4, a equipe sofreu com a inviabilidade de um de nossos requisitos, o que foi resolvido ao retir\u00e1-lo do nosso escopo com anteced\u00eancia, portanto, n\u00e3o gerando maiores problemas. No quesito do relacionamento entre a equipe, a comunica\u00e7\u00e3o falhou em alguns momentos, mas o resto foi uma \u00f3tima experi\u00eancia.</p> <p></p>"},{"location":"documentos/visao-do-produto-e-projeto/#referencias-bibliograficas","title":"REFER\u00caNCIAS BIBLIOGR\u00c1FICAS","text":"<p>Raja Gupta. Fundamentals of Software Engineering. Engineering Handbook. 2019.</p> <p>MARSICANO, George. Slides da mat\u00e9ria Requisitos. 2023</p> <p>Handbook IREB CPRE Foundation Level, Version 1.1.0, september 2022</p>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/eduardo-caso-de-uso/","title":"Especifica\u00e7\u00e3o de Casos de Uso","text":""},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/eduardo-caso-de-uso/#historico-da-revisao","title":"Hist\u00f3rico da Revis\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 13/07/2023 1.0 Especifica\u00e7\u00e3o do Caso de Uso: Definir editores da viagem Eduardo Rodrigues"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/eduardo-caso-de-uso/#breve-descricao","title":"Breve Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este caso de uso concede a possibilidade de um criador de viagens conceder a um participante de sua viagem permiss\u00e3o para editar dados como transporte, estadia e datas dessa viagem.</p>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/eduardo-caso-de-uso/#atores","title":"Atores","text":"<ul> <li>Participante da viagem</li> <li>Criador da viagem</li> </ul>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/eduardo-caso-de-uso/#pre-condicoes","title":"Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Login</li> <li>Para utilizar este caso de uso, \u00e9 necess\u00e1rio que o criador da viagem esteja \u201clogado\u201d na aplica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Participar da viagem desejada</li> <li>Para utilizar este caso de uso, o usu\u00e1rio que vai ganhar a permiss\u00e3o deve existir e j\u00e1 participar da viagem cujo criador seja o ator principal desse requisito (criador da viagem).</li> </ul>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/eduardo-caso-de-uso/#fluxo-principal","title":"Fluxo Principal","text":"<ol> <li>O criador da viagem vem do fluxo principal do caso de uso \u201cVisualizar lista de participantes\u201d;</li> <li>O criador da viagem escolhe um participante;</li> <li>Ele ativa a op\u00e7\u00e3o de \u201ceditor\u201d nesse participante; [ FA01 ]</li> <li>Este caso de uso \u00e9 finalizado.</li> </ol>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/eduardo-caso-de-uso/#fluxo-alternativo","title":"Fluxo Alternativo","text":"<ol> <li>Ele desativa a op\u00e7\u00e3o de \u201ceditor\u201d nesse participante que j\u00e1 tinha essa permiss\u00e3o previamente. O sistema retorna para o passo 4 do fluxo alternativo.</li> </ol>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/eduardo-caso-de-uso/#fluxos-de-excecao","title":"Fluxos de Exce\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse caso de uso n\u00e3o apresenta nenhuma exce\u00e7\u00e3o al\u00e9m de poss\u00edveis problemas com a conex\u00e3o.</p>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/eduardo-caso-de-uso/#regras-de-negocio","title":"Regras de Neg\u00f3cio","text":"<p>N\u00e3o existe nenhuma regra de neg\u00f3cio que necessita ser especificada aqui.</p>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/gabriel-caso-de-uso/","title":"Especifica\u00e7\u00e3o de Casos de Uso","text":""},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/gabriel-caso-de-uso/#historico-da-revisao","title":"Hist\u00f3rico da Revis\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 13/07/2023 1.0 Especifica\u00e7\u00e3o do Caso de Uso: Visualizar Lista de viagens Gabriel de Souza"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/gabriel-caso-de-uso/#breve-descricao","title":"Breve Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este caso de uso concede ao usu\u00e1rio a capacidade de visualizar as suas viagens criadas. Portanto, \u00e9 poss\u00edvel visualizar as viagens criadas pelo usu\u00e1rio separadas por um filtro de tempo.</p>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/gabriel-caso-de-uso/#atores","title":"Atores","text":"<ul> <li>Editor da viagem</li> <li>Criador da viagem</li> <li>Participante da viagem</li> </ul>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/gabriel-caso-de-uso/#pre-condicoes","title":"Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Login</li> <li>Para utilizar este caso de uso, \u00e9 necess\u00e1rio que o usu\u00e1rio esteja \u201clogado\u201d na aplica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Participar de uma viagem</li> <li>Para utilizar este caso de uso, o usu\u00e1rio deve ter criado ou ter sido adicionado em pelo menos uma viagem.</li> </ul>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/gabriel-caso-de-uso/#fluxo-principal","title":"Fluxo Principal","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a sua lista de viagens.</li> <li>O usu\u00e1rio ter\u00e1 uma lista com todas as viagens criadas</li> <li>O usu\u00e1rio ter\u00e1 4 filtros para filtrar as suas viagens</li> <li>O usu\u00e1rio, caso queira, seleciona por qual filtro deseja filtrar suas viagens [ FA01 ] [ FA02 ] [ FA03 ] [ FA04 ] [ FE01 ] [ RN01 ]</li> <li>O caso de uso \u00e9 encerrado.</li> </ol>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/gabriel-caso-de-uso/#fluxo-alternativo","title":"Fluxo Alternativo","text":"<ol> <li> <p>Selecionado o filtro \u201cPassadas\u201d o usu\u00e1rio ter\u00e1 uma lista das viagens que j\u00e1 ocorreram em rela\u00e7\u00e3o ao dia que ele est\u00e1 acessando o site. O sistema retorna ao passo 5 do fluxo principal.</p> </li> <li> <p>Selecionado o filtro \u201cAtuais\u201d o usu\u00e1rio ter\u00e1 uma lista das viagens que j\u00e1 est\u00e3o ocorrendo em rela\u00e7\u00e3o ao dia que ele est\u00e1 acessando o site. O sistema retorna ao passo 5 do fluxo principal.</p> </li> <li> <p>Selecionado o filtro \u201cFuturas\u201d o usu\u00e1rio ter\u00e1 uma lista das viagens que ir\u00e3o ocorrer em rela\u00e7\u00e3o ao dia que ele est\u00e1 acessando o site. O sistema retorna ao passo 5 do fluxo principal.</p> </li> <li> <p>Selecionado o filtro \u201cViagens como convidado\u201d, o usu\u00e1rio ter\u00e1 uma lista das viagens na qual ele foi inserido como convidado. O sistema retorna ao passo 5 do fluxo principal.</p> </li> </ol>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/gabriel-caso-de-uso/#fluxos-de-excecao","title":"Fluxos de Exce\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio n\u00e3o selecionou nenhum filtro para listar suas viagens.        a. Se nenhum filtro for selecionado, o usu\u00e1rio ter\u00e1 novamente acesso a todas as viagens criadas.</li> </ol>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/gabriel-caso-de-uso/#regras-de-negocio","title":"Regras de Neg\u00f3cio","text":"<ol> <li>Escolha do filtro.        a. Quando os filtros de tempo forem selecionados, deve-se mostrar as respectivas viagens em rela\u00e7\u00e3o a data que o usu\u00e1rio est\u00e1 acessando o site.        b. Quando o filtro de viagem como convidado for selecionado, deve-se mostrar as viagens que o usu\u00e1rio est\u00e1 como convidado.</li> </ol>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/joao-caso-de-uso/","title":"Especifica\u00e7\u00e3o de Casos de Uso","text":""},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/joao-caso-de-uso/#historico-da-revisao","title":"Hist\u00f3rico da Revis\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 13/07/2023 1.0 Especifica\u00e7\u00e3o do Caso de Uso: Criar eventos no cronograma Jo\u00e3o Matheus 13/07/2023 2.0 Corre\u00e7\u00f5es na Especifica\u00e7\u00e3o do Caso de Uso Jo\u00e3o Matheus"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/joao-caso-de-uso/#breve-descricao","title":"Breve Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este caso de uso concede ao usu\u00e1rio a capacidade de criar eventos/atividades em um cronograma pr\u00f3prio de cada viagem. Portanto, estes eventos estar\u00e3o diretamente ligados a uma \u00fanica viagem, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de eventos para m\u00faltiplas viagens ao mesmo tempo.</p>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/joao-caso-de-uso/#atores","title":"Atores","text":"<ul> <li>Editor da viagem</li> <li>Criador da viagem</li> </ul>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/joao-caso-de-uso/#pre-condicoes","title":"Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Login</li> <li>Para utilizar este caso de uso, \u00e9 necess\u00e1rio que o usu\u00e1rio esteja \u201clogado\u201d na aplica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Participar de uma viagem</li> <li>Para utilizar este caso de uso, o usu\u00e1rio deve ter criado ou ter sido adicionado em pelo menos uma viagem.</li> </ul>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/joao-caso-de-uso/#fluxo-principal","title":"Fluxo Principal","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio visualiza o calend\u00e1rio da viagem.</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona uma data pelo calend\u00e1rio. [ FE01 ] [ RN01 ]</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona a op\u00e7\u00e3o de criar um evento.</li> <li>O sistema apresenta as informa\u00e7\u00f5es a serem preenchidas para a cria\u00e7\u00e3o de um novo evento. [ FE04 ]</li> <li>O usu\u00e1rio preenche as informa\u00e7\u00f5es e solicita a cria\u00e7\u00e3o do evento.</li> <li>O sistema valida as informa\u00e7\u00f5es preenchidas. [ FE02 ] [ FE03 ] [ RN02 ]</li> <li>O sistema apresenta a mensagem de cria\u00e7\u00e3o realizada com sucesso.</li> <li>O caso de uso \u00e9 encerrado.</li> </ol>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/joao-caso-de-uso/#fluxo-alternativo","title":"Fluxo Alternativo","text":"<p>Este caso de uso n\u00e3o apresenta fluxos alternativos.</p>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/joao-caso-de-uso/#fluxos-de-excecao","title":"Fluxos de Exce\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li> <p>O usu\u00e1rio selecionou uma data inv\u00e1lida.        a. No passo 2 do fluxo principal, se o usu\u00e1rio selecionar uma data inv\u00e1lida, o sistema n\u00e3o permitir\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de eventos at\u00e9 que o usu\u00e1rio selecione uma data v\u00e1lida. O sistema retorna ao passo 1 do fluxo principal.</p> </li> <li> <p>O usu\u00e1rio n\u00e3o digitou as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.        a. No passo 6 do fluxo principal, se o usu\u00e1rio deixar alguma informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria sem ser preenchida, o sistema impedir\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o do evento at\u00e9 que o usu\u00e1rio insira tal informa\u00e7\u00e3o. O sistema retorna ao passo 5 do fluxo principal.</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o dos dados inseridos.        a. No passo 6 do fluxo principal, se o sistema verificar que as informa\u00e7\u00f5es inseridas n\u00e3o s\u00e3o v\u00e1lidas (formato e/ou tamanho da inser\u00e7\u00e3o), o sistema impedir\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o do evento e informar\u00e1 o usu\u00e1rio de qual informa\u00e7\u00e3o causou tal problema. O sistema retorna ao passo 5 do fluxo principal.</p> </li> <li> <p>Cancelamento da cria\u00e7\u00e3o do evento.        a. No passo 4 do fluxo principal, se o usu\u00e1rio selecionar a op\u00e7\u00e3o de cancelar cria\u00e7\u00e3o, o sistema retorna ao passo 8 do fluxo principal.</p> </li> </ol>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/joao-caso-de-uso/#regras-de-negocio","title":"Regras de Neg\u00f3cio","text":"<ol> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o da data selecionada.        a. Para ser considerada v\u00e1lida, a data selecionada pelo usu\u00e1rio deve ser igual ou posterior em compara\u00e7\u00e3o a data atual do sistema, que segue o fuso hor\u00e1rio de Bras\u00edlia, DF (GMT-3).</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es.        a. As seguintes valida\u00e7\u00f5es devem ser realizadas:</p> </li> </ol> Nome Formato Obrigatoriedade Hor\u00e1rio 12:12 Sim Local Texto at\u00e9 100 caracteres Sim Como chegar Texto at\u00e9 200 caracteres Sim Pre\u00e7o estimado 9999,99 Sim Informa\u00e7\u00f5es Extras Texto at\u00e9 500 caracteres N\u00e3o"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/pedro-caso-de-uso/","title":"Especifica\u00e7\u00e3o de Casos de Uso","text":""},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/pedro-caso-de-uso/#historico-da-revisao","title":"Hist\u00f3rico da Revis\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 13/07/2023 1.0 Especifica\u00e7\u00e3o do Caso de Uso: Editar informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da viagem Pedro Rodiguero"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/pedro-caso-de-uso/#breve-descricao","title":"Breve Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este caso de uso concede ao organizador da viagem a capacidade de criar inst\u00e2ncias de viagem, permitindo a cria\u00e7\u00e3o de um novo registro de viagem com informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. O usu\u00e1rio poder\u00e1 preencher os campos necess\u00e1rios, como data de in\u00edcio, data de t\u00e9rmino, local e quantidade de pessoas. A cria\u00e7\u00e3o dessa inst\u00e2ncia de viagem \u00e9 exclusiva para cada viagem, n\u00e3o sendo poss\u00edvel criar eventos para m\u00faltiplas viagens ao mesmo tempo. Essa funcionalidade proporciona ao organizador uma forma eficiente de organizar e acessar informa\u00e7\u00f5es relacionadas a uma viagem espec\u00edfica.</p>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/pedro-caso-de-uso/#atores","title":"Atores","text":"<ul> <li>Editor da viagem</li> <li>Criador da viagem</li> </ul>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/pedro-caso-de-uso/#pre-condicoes","title":"Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Sign up</li> <li>O usu\u00e1rio deve ter uma conta criada na aplica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Login</li> <li>Para utilizar este caso de uso, \u00e9 necess\u00e1rio que o usu\u00e1rio esteja \u201clogado\u201d na aplica\u00e7\u00e3o.</li> <li>O usu\u00e1rio deve ter permiss\u00e3o para editar a viagem (no caso de um editor que n\u00e3o seja o criador da viagem)</li> </ul>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/pedro-caso-de-uso/#fluxo-principal","title":"Fluxo Principal","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio seleciona uma das viagens criadas;</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona a op\u00e7\u00e3o de alterar dados da viagem;</li> <li> <p>O usu\u00e1rio altera:         a. Data da viagem;        b. Local da viagem;        c. Participantes da viagem;        d. Valores da viagem;        e. Transportes da viagem;        f. Tipo de estadia da viagem;        g. Dia de chegada da viagem;        h. Dia de sa\u00edda da viagem;        i. Local da estadia da viagem;        j. Pre\u00e7o da estadia da viagem;    </p> </li> <li> <p>O usu\u00e1rio confirma as altera\u00e7\u00f5es feitas;</p> </li> <li>O sistema valida as informa\u00e7\u00f5es alteradas;</li> <li>O caso de uso \u00e9 encerrado.</li> </ol>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/pedro-caso-de-uso/#fluxo-alternativo","title":"Fluxo Alternativo","text":"<p>Este caso de uso n\u00e3o apresenta fluxos alternativos.</p>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/pedro-caso-de-uso/#fluxos-de-excecao","title":"Fluxos de Exce\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li> <p>O usu\u00e1rio n\u00e3o digitou as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.         a. No passo 5 do fluxo principal, se o usu\u00e1rio deixar alguma informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria sem ser preenchida, o sistema impedir\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o do evento at\u00e9 que o usu\u00e1rio insira tal informa\u00e7\u00e3o. O sistema retorna ao passo 3 do fluxo principal.</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o dos dados inseridos.         a. No passo 5 do fluxo principal, se o sistema verificar que as informa\u00e7\u00f5es inseridas n\u00e3o s\u00e3o v\u00e1lidas (formato e/ou tamanho da inser\u00e7\u00e3o), o sistema impedir\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o do evento e informar\u00e1 o usu\u00e1rio de qual informa\u00e7\u00e3o causou tal problema. O sistema retorna ao passo 3 do fluxo principal.</p> </li> </ol>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/pedro-caso-de-uso/#regras-de-negocio","title":"Regras de Neg\u00f3cio","text":"<ol> <li>Valida\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es.         a. As seguintes valida\u00e7\u00f5es devem ser realizadas:</li> </ol> Nome Formato Obrigatoriedade Local Cidade Sim Dia de in\u00edcio 01/01/2024 Sim Dia de fim 02/01/2023 Sim Prop\u00f3sito Texto livre N\u00e3o N\u00famero de pessoas 3 Sim Tipo de estadia Hotel N\u00e3o Dia de chegada 01/01/2024 Sim Dia de sa\u00edda 02/01/2023 Sim Pre\u00e7o R$100,00 Sim Contato Texto livre N\u00e3o"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/siqueira-caso-de-uso/","title":"Especifica\u00e7\u00e3o de Casos de Uso","text":""},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/siqueira-caso-de-uso/#historico-da-revisao","title":"Hist\u00f3rico da Revis\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 13/07/2023 1.0 <p>Especifica\u00e7\u00e3o do Caso de Uso: Adicionar participantes na viagem</p> <p>Mateus de Siqueira</p> 19/07/2023 1.1 <p>Especifica\u00e7\u00e3o do Caso de Uso: Adicionar participantes na viagem</p> <p>Mateus de Siqueira</p>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/siqueira-caso-de-uso/#breve-descricao","title":"Breve Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este caso de uso concede ao usu\u00e1rio criador da viagem a capacidade de adicionar outros participantes \u00e0 viagem. Estes participantes estar\u00e3o diretamente ligados a uma \u00fanica viagem. Entretanto, os criadores poder\u00e3o adicionar outros usu\u00e1rios a todas as suas viagens.</p>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/siqueira-caso-de-uso/#atores","title":"Atores","text":"<ul> <li>Criador da viagem</li> <li>Editor da viagem</li> </ul>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/siqueira-caso-de-uso/#pre-condicoes","title":"Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Ter criado uma conta</li> <li>Para acesso do Caso de Uso ter\u00e1 que ter criado uma conta anteriormente;</li> <li>Login</li> <li>Para utilizar este caso de uso, \u00e9 necess\u00e1rio que o usu\u00e1rio esteja \u201clogado\u201d na aplica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o de uma viagem</li> <li>Para utilizar este caso de uso, o usu\u00e1rio deve ter criado uma viagem.</li> </ul>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/siqueira-caso-de-uso/#fluxo-principal","title":"Fluxo Principal","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio seleciona a aba de participantes da viagem.</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona a op\u00e7\u00e3o de adicionar um participante na viagem</li> <li>O usu\u00e1rio coloca na entrada do formul\u00e1rio o e-mail do usu\u00e1rio que ele deseja que participe da viagem com ele.</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona o bot\u00e3o de adicionar participante.</li> <li>O sistema faz a valida\u00e7\u00e3o dos dados inseridos e verifica se h\u00e1 um usu\u00e1rio com o email fornecido. [ FE01 ] [ FE02 ] [ RN01 ]</li> <li>O sistema confirma a cria\u00e7\u00e3o do evento.</li> <li>O sistema atualiza a listagem de participantes.</li> <li>O caso de uso \u00e9 encerrado.</li> </ol>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/siqueira-caso-de-uso/#fluxo-alternativo","title":"Fluxo Alternativo","text":"<p>Este caso de uso n\u00e3o possui fluxos alternativos.</p>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/siqueira-caso-de-uso/#fluxos-de-excecao","title":"Fluxos de Exce\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li> <p>O usu\u00e1rio n\u00e3o digita uma entrada v\u00e1lida.        a. No passo 5 do fluxo principal, se o usu\u00e1rio digitar um email errado o sistema impedir\u00e1 a adi\u00e7\u00e3o do participante at\u00e9 que o usu\u00e1rio insira a informa\u00e7\u00e3o corretamente. O sistema retorna ao passo 3 do fluxo principal.</p> </li> <li> <p>Usu\u00e1rio n\u00e3o identificado        a. No passo 5 do fluxo principal, se o sistema verificar que n\u00e3o existe um usu\u00e1rio com o email fornecido ele retornar\u00e1 uma alerta dizendo que o usu\u00e1rio em quest\u00e3o n\u00e3o existe no sistema. O sistema retorna ao passo 3 do fluxo principal.</p> </li> </ol>"},{"location":"documentos/especificacoes-caso-de-uso/siqueira-caso-de-uso/#regras-de-negocio","title":"Regras de Neg\u00f3cio","text":"<ol> <li>Valida\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es.        a. As seguintes valida\u00e7\u00f5es devem ser realizadas:</li> </ol> Entrada Formato Obrigatoriedade Email email@email.com Sim"}]}